
В файле задаются правила, связывающие <abbr title="Tracking Area Code">TAC</abbr> с дополнительными параметрами. Имя правила может использоваться в качестве ссылки в параметре [plmn::tacRules](../../plmn/#tac-rules).

### Описание параметров ###

| Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | P/R | Версия |
|----------|----------|-----|--------------|-----|-----|--------|
| name     | Имя правила| строка | -       |  M  |  R  |        |
| [[tacList]]tacList | Набор кодов зон отслеживания. См. **[Формат TAC](#tac_format)** ниже. | массив | - | M | R | |
| mmeIp | IP-адрес узла MME. | строка | - | O | R | |
| sgwIp | Набор IP-адресов, <abbr title="Fully Qualified Domain Name">FQDN</abbr>, весов и приоритетов узла SGW. Формат:pass:q[\<br\>]`[ "(<fqdn>)-<ip>-<weight>-<priority>", ... ]`. | массив строк | - | O | R | |
| imsVops | Флаг IMS-VoPS-3GPP. См. [3GPP TS 24.501](https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/124500_124599/124501/17.10.01_60/ts_124501v171001p.pdf).pass:q[\<br\>]**Примечание.** Учитывается только при активации [plmn::imsVops](../../plmn/#ims-vops). | логический | true | O | R | |
| extraApnLabel | Дополнительный идентификатор, используемый при поиске адреса PGW в DNS. | строка | - | O | R | |
| enableEmergencyPdn | Флаг разрешения использовать <abbr title="Packet Data Network">PDN</abbr> экстренных служб в зоне отслеживания. | логический | true | O | R | |

#### [[tac_format]]Формат TAC ####
[tacList](#tacList) определяет массив значений TAC. Значения могут задаваться в виде:

- десятичных чисел

- шестнадцатиричных чисел - строка, начинающаяся с "0x", считается таковым

- диапазона, который представлен парой крайних чисел (dec или hex), разделённых дефисом

#### Параметры адреса ####

| Параметр | Описание | Тип | По умолчанию | O/M | P/R | Версия |
|----------|----------|-----|--------------|-----|-----|--------|
| \<fqdn\> | Полностью определённое доменное имя. | строка | - | O | R | |
| \<ip\>   | IP-адрес. | строка | - | M | R | |
| \<weight\> | Вес адреса.pass:q[\<br\>]**Примечание.** Если 0 или отсутствует, то адрес игнорируется.pass:q[\<br\>]Если указан единственный адрес без указания веса, то присваивается значение&nbsp;1. | intpass:q[\<br\>]0-65&nbsp;535 | - | O | R | |
| \<priority\> | Приоритет адреса.pass:q[\<br\>]Чем меньше значение, тем выше приоритет. | intpass:q[\<br\>]0-65&nbsp;535 | 0 | O | R | |

### Пример ###

```json
[
  {
    "name": "Rule_all",
    "tacList" : [ 43690, 5234, "123-126", "0xfa" ],
    "mmeIp" : "192.168.128.10",
    "sgwIp" : [ "(net.3gppnetwork.org)-198.18.1.13-1-1" ],
    "extraApnLabel" : "sorm-mfi"
  },
  {
    "name": "Rule_short",
    "tacList" : [ "155-0xff" ],
    "sgwIp" : [ "198.18.1.13-1-1", "198.18.1.15-5-1" ],
    "enableEmergencyPdn" : false
  }
]
```